{
    "question": "Jelaskan dampak positif dan negatif penggunaan HIDROKARBON dalam kehidupan sehari hari!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dampak positif : pembuatan papan<br>dampak negatif : asap kendaraan bermotor",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-temperatur-dan-tekanan-yang-sama-50-ml-gas-hidrogen-bereaks-224",
            "question": "Pada temperatur dan tekanan yang sama, 50 mL gas hidrogen bereaksi dengan 50 mL gas klorin menghasilkan gas hidrogen klorida. Tentukan gas hidrogen klorida yang terbentuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HCI maybe? Setau aku sih begitu :D<br>Kalo salah ya maaf<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-homolog-berikutnya-dari-c4h8o-283",
            "question": "Deret homolog\u00a0berikutnya dari C4H8O!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H6O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 CH2 \u2014 C \u2014 H CH3 \u2014 C \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C4H8O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)2 \u2014 C \u2014 H C3 \u2014 C \u2014 CH2 \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C5H10O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)3 \u2014 C \u2014 H C2H5 \u2014 C \u2014 C2H5<br>||<br><span>O</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-697",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk membuat    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n650 ml NH4NO3 0,35\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M NH4NO3\u00a0 0,35 M<br>Mr NH4NO3 = 80<br>Volume = 650 ML<br><br>maka<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 18,2 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D</span><br><br>tadi dari moderator kan sudah memberika solusi, apabila memberikan label jawaban terbaik 25% poin akan dikembalikan ke anda :)<br>mohon bantuannya bro :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Rumus = gram x 1000/volume<br><br>*gram NH4NO3\u00a0 0,35 M &amp; 80<br>*Volume = 650 ML<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 0,35/80 x 1000/650<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =18,2 gram</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-sifat-sifat-fisik-polime-848",
            "question": "Jelaskan faktor faktor yang mempengaruhi sifat sifat fisik polimer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. <strong>Panjang rantai/jumlah monomer</strong>\u00a0Kekuatan polimer akan bertambah dengan semakin panjangnya rantai/jumlah monomer karena terdapat semakin banyak gaya antar molekul antara rantai-rantai penyusunnya.2. Susunan rantai satu terhadap lainnya<span>Susunan rantai satu terhadap lainnya dapat bersifat teratur membentuk\u00a0daerah kristalin\u00a0dan acak membentuk\u00a0daerah amorf. Polimer yang membentuk daerah kristalin akan lebih kuat karena rantai-rantainya tersusun rapat, meski kurang fleksibel. Sedangkan polimer yang membentuk daerah amorf akan bersifat lemah dan lunak.</span>3. Tingkat percabangan pada rantai<span>Ketidakteraturan\u00a0rantai-rantai polimer\u00a0disebabkan oleh banyak cabang sehingga akan mengurangi kerapatan dan kekerasan polimer itu sendiri, namun akan menaikkan fleksibilitasnya. Terdapat dua contoh polimer yang dibedakan berdasarkan fleksibilitasnya yaitu\u00a0LDPE (low density polyethene)\u00a0danHDPE (high density polyethene). Sesuai dengan namanya LDPE lebih fleksibel tapi kurang tahan panas dengan titik didih 105oC, sendangkan HDPE lebih kaku, tetapi kuat dan tahan panas pada kisaran suhu 135oC.</span>4. Gugus fungsi pada monomer<span>Adanya\u00a0gugus fungsi polar\u00a0seperti hidroksida - OH dan amina - NH2\u00a0pada monomer dalam polimer akan mengakibatkan terbentuknya ikatan hydrogen. Akibatnya, kekuatan gaya antar molekul polimer meningkat dan akan menaikkan kekerasan polimer.</span>5. Ikatan silang (cross linking) antar rantai polimer<span>Termoplas\u00a0tidak memiliki\u00a0cross linking, hanya gaya antar molekul yang lemah sehingga bersifat lunak. Sebaliknya termoset memiliki\u00a0cross linking\u00a0yang kuat berupa ikatan kovalen sehingga bersifat keras dan sulit meleleh. Sementara itu sifat elestomer dipengaruhi selain oleh tumpang tindih rantai, juga\u00a0cross linking\u00a0yang lebih sedikit disbanding termoset.</span>6. Penambahan zat aditif\u00a0<span>Sangat sedikit\u00a0polimer\u00a0yang digunakan dalam bentuk murninya, kebanyakan ditambah zat aditif untuk memperbaiki atau memperoleh sifat yang diinginkan.\u00a0Zat plastis (plasticizer)\u00a0yang digunakan untuk melunakkan polimer pada jenis polimer termoset; zat pengisi/penguat untuk menaikkan kekuatan polimer; stabilitator untuk menaikkan ketahanan terhadap dekomposisi oleh panas, sinar UV, dan oksidator; pigmen untuk pewarnaan; dan penghambat nyala api yang digunakan untuk mengurangi sifat mudah terbakar dan materi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. susuna rantai satu terhadap lainnya<br>2. panjang rantai<br>3. tingkat percabangan pada rantai tersebut<br>4. gugus funfsi pada monomer<br>5. ikatan silang antar rantai polimer<br>6. penambahan zat adiktif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-reaksi-ester-dengan-gashidrogen-445",
            "question": "Contoh reaksi ester dengan gashidrogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan apabila asam karboksilat dipanaskan bersama alkohol \ndengan bantuan katalis asam. Katalis ini biasanya adalah asam sulfat \npekat. Terkadang juga digunakan gas hidrogen klorida kering, tetapi \nkatalis-katalis ini cenderung melibatkan ester-ester aromatik (yakni \nester yang mengandung sebuah cincin benzen).<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan\u00a0<span>apabila asam karboksilat dipanaskan bersama\nalkohol dengan bantuan katalis asam. Contoh reaksinya antara lain ketika melakukan eksperimen. Alkohol dicampur dengan asam karbosilat, lalu dipanaskan tentunya dengan bantuan katalis asam. Kemudian, akan terbentuk sebuah reaksi baru atau perubahan dari pencampuran tersebut. Reaksinya aku gk tau. Tapi sekedar itulah contohnya.\u00a0Okay ? @Liwed</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-1untuk-menaikkan-titik-didih-250-ml-air-menjad-929",
            "question": "Mohon bantuannya.    1.untuk menaikkan titik didih 250 ml air menjadi 100,1'C pd \r\n tekanan 1 atm (Kb=0,50), maka jumlah gula (Mr=342) yg hrs dilarutkan?\r\n2. Besarnya pH dlm larutan Ba(OH)\u2082 dgn kosentrasi 0.005 M adalah?\r\n3. pH larutan CH3COONa 0.1 M jika Ka CH3COOH=10\u207b\u2075 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 1 x 0,005m = 0,005.<br>pH= -log [OH-]<br>= - log 5.10^-3<br>= 3 log 5<br><br>3. kax m = akar 10^-5 x 1.10^-1<br>=akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>pH= - log [H+]<br>= - log 1.10^-3<br>= 3 log 1<br>=3<br><br>semoga benar..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengetahui-tingkat-tekanan-uap-761",
            "question": "Cara mengetahui tingkat tekanan uap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x = n air / (n sukrosa + n air) <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan menggunakan rumus Satuan adalah kg/m2/sekon. Jika laju penguapan tersebut hanya dalam \nsatuan kg/m2, tidak per sekon, maka disebut sebagai evaporation rate<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyusun-larutanjelaskan-675",
            "question": "Apa saja yang menyusun larutan?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Larutan adalah campuran homogen dua zat atau lebih yang saling \nmelarutkan dan masing-masing zat penyusun nya tidak dapat di bedakan \nlagi secara fisik. Larutan terdiri atas 2 komponen, yaitu komponen zat \nterlarut dan pelarut.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-4-struktur-dengan-rumus-molekul-c4h9cl-satu-diantaranya-504",
            "question": "Terdapat 4 struktur dengan rumus    molekul C4H9Cl, satu diantaranya memiliki bentuk yang optis aktif.\r\n\u00a0a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nTanpa menuliskan struktur C4H9Cl yang optis\r\n aktif, tentukan 3 struktur isomer yang lainya.\r\n\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nJika anda mampu menggambarkan struktur molekul\r\n yang optis aktif diantara 3 struktur yang mungkin, gambarkan senyawa optis\r\n aktif tersebut beserta pasangan enansiomernya. \r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nSetiap isomer dari senyawa ini direaksikan\r\n dengan OH- untuk mengeliminasi molekul HCl. Tuliskan nama dan struktur senyawa\r\n hasil reaksi eliminasi tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>1-klorobutna<br>2-klorobutana<br>2-koloro-2-metilpropana<br><br>b.isomer optis terjadi pada senyawa yang memiliki atom C kiral (atom C yang mengikat 4 gugus yang berbeda.<br>contoh dari senyawa di atas yang memiliki isomer optis adalah<br>2 - klorobutana<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>C2H5 - C* - Cl\u00a0 \u00a0  (C* =atom C kiral krna mengikat 4 gugus berbeda H, CH3, C2H5, Cl)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 H<br>c.<br>C4H9Cl + OH^-\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---&gt; C4H9OH (butanol) + Cl^- <br><br>(^ dibaca pangkat)<br><br><br>semoga dapat membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-ph-11log2-dit-h-703",
            "question": "Dik : pH= 11+log2\r\n Dit : H+= ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 11+log2 = 11,30<br>H = -antilog pH (kalklator scientific : shift + log)<br>\u00a0 \u00a0= 2x10^11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}